流感大爆發 馬拉松跑手為高危一族

流感肆虐本港，幼稚園停課，流感病人逼爆醫院。地球另一方美國加州亦受到流感攻擊，這個冬季已有超過40人死於流感病毒。流感病情固然令人提心吊膽，而加州一單有關流感的新聞，更引起了本地不少愛好長跑的跑友注意。
位於美國加州的聖荷西地區，一位40歲母親感染流感入院，18小時後因肺炎及敗血症等併發症，經搶救後不治。事件令不少人極為擔心，因為這位母親經常參加馬拉松比賽，也是瑜伽高手。她因流感去世，令不少人懷疑「做運動有益身心」這個說法。
不少人相信，這位母親能夠參與馬拉松運動，體魄一定壯健，抵抗力必定比一般人為佳。但事實上，這只不過是一廂情願的想法，跑馬拉松、踏單車，以至游泳等耐力運動，都要求運動員作長時間訓練。以長跑為例，一課訓練通常逾兩三小時才見成效。但訓練後，身體耗盡能量，免疫力下降。那時若受到病菌攻擊，會較一般人容易生病，病情往往較為嚴重。
這個被稱為運動員「免疫空窗期」的時期，是在運動員作嚴格的訓練後，或於激烈的比賽之後出現。據統計，馬拉松運動員跑了42公里的比賽後，患上上呼吸道感染的機率比普通人高出超過一倍。
在這個「空窗期」之內，運動員應該避免到戲院等人多的地方，也需要吸收足夠營養，多多休息。以長跑為例，完成每10公里的比賽，就需要休息一天。那就是說，完成了一場42公里的全程馬拉松比賽後，就應該要休息四天。
在日常生活裏，運動員更應該好好照顧自己，以免感染病菌。例如在運動後做好保暖措施、保持心境輕鬆、睡眠充足等等，以維持良好的體魄。
還有不到一個月，就是全港最大型長跑比賽的起步日子。大家在積極操練的同時，也要避免在比賽前受到疾病感染，影響在比賽中的表現！

推

以長跑為例，一課訓練通常逾兩三小時才見成效。

諗起袁偉豪副runner face
長跑加暴曬，老左20年

呢樣真

自己係感覺到